---
author: mgalves
comments: true
date: "2007-06-03T17:05:27Z"
slug: quicksilver
tags:
- Apple
- Ferramentas
- Mac OS
theme:
  name: twitter
title: QuickSilver
wordpress_id: 139
---

Apesar de eu ser um macmaníaco de carteirinha, eu escrevo muito pouco sobre **mac** neste blog. Contradição! Mas na tentativa de melhorar isto, aqui vai um texto sobre uma ferramenta bem interessante que eu instalei recentemente no meu computador: **[QuickSilver](http://quicksilver.blacktree.com/).**

O QuickSilver é um **app launcher**, que roda em background no sistema. Quer abrir um aplicativo cujo ícone não está no Dock? Ctrl+Espaço, escreve o nome do programa (ou pelo menos as iniciais) e aperte enter. Pronto, o software abriu. O mesmo pode ser feito com pastas e arquivos.

Os mais puristas dirão que o Spotlight faz isso. De fato faz, e inclusive ele tem a capacidade de procurar conteúdo dentro de arquivos. Então porque usar o QuickSilver?

Bom, basicamente por causa de duas coisas. Primeiro porque dado um arquivo, um programa ou uma pasta, o programa oferece uma pequena lista de ações possíveis como abrir (ou executar), mover, copiar, renomear, criar abreviações para chamar o aplicativo (muito útil quando existe uma lista grande de aplicativos com nomes semelhantes), entre outros.

O segundo motivo, e que no meu ponto de vista é o mais interessante, é o fato que plugins deles permitem acessar funções dentro de aplicativos. Por exemplo: escrevo o nome de uma música que está dentro do iTunes, ele encontra e toca. Escrevo o nome de um contato do meu address book, e ele me mostra os detalhes. Escrevo a url ou nome de bookmark que está cadastrado no meu Safari ou Firefox, e ele abre o site (por exemplo, se eu digito soninha, o quicksilver abre o  [blog da soninha](http://blogdasoninha.folha.blog.uol.com.br/)).  E um, que no caso de desenvolvedores e hacker de sistema é extramamente útil: eu posso acessar o histórico de comandos executados no terminal. E isto são apenas alguns plugins que eu instalei.
